【校園】【愛情】我網上識咗女神，跟住為咗佢而放棄讀港大

我唔要食薄荷 (序）

我叫阿晴，今年就讀某間國際學校中六學生。嚟到中學生涯嘅最後一年，話就話要好好準備應付依個乜鬼國際文憑試，但係係人都知最希望做返啲中學生唔做會後悔嘅野啦。大家都心知肚明啦係，著住校服行街拍拖，感受吓所謂嘅青春，感受吓依種純情嘅戀愛。但係現實邊度有預期咁好啊，我對學校裡面嘅囡囡毫無興趣，自己又唔係校外爭取，淨係係屋企摺埋，亦因為咁樣就渾渾噩噩打飛機打到學期尾。

我身邊嘅朋友個個為佢哋嘅將來拼搏，而我就好好彩已經俾美國一間大學收咗我，檻咗半隻腳入大學。但係依一間大學唔係我心儀大學，我更希望可以留返係香港讀大學。我一直都唔明點解老豆老母，親戚，朋友個個都想我出國。一來可以慳錢，排名又唔係差，我努力嘅話一定入到。所以我依然同佢哋一齊搏殺，唔好白費咗打依十二年一直等待嘅終極大陸。

2018/04/10
Jeng 啊！估唔到數學老師你sir竟然請我哋食日色放題啊。我更加估唔到sake, 梅酒任飲。17歲嘅我抱住果種“rules are meant to be broken”嘅心態，就飲咗成晚。酒量又唔係好嘅我，為咗型，為咗一時嘅爽感，就係咁樣踏出咗第一步變成一個令人難忘嘅18歲。

果晚，搭住地鐵返屋企嘅我企係列車裡面，睇住一pair著住校服嘅情侶攬到實一實，仲係度打茄輪，真係好撚妒忌。而我先發覺我依個中學生涯時日無多，睇哩可以著住校服嘅拍拖都好渺茫。啲人話酒後會露出真性情，原來係冇錯㗎喎。成程車，我就開始諗依12年點解自己可以咁失敗，睇住識咗7年嘅阿豪淨係用咗兩個月嘅時間出pool，亦睇住阿謙追一條女追咗成3年但係一直都無放棄過，雖然唔係個個都有成果，但係至少努力過去追，有野係值得回憶。而我呢？依12年一個女仔都無聯絡過，身邊嘅朋友全部都係男，唔好講有無努力過去追女，連試都無試過，我先發覺我真係好撚毒，好撚失敗。

果一刻，我好寂寞。我好想試下同一位異性吹水嘅感覺，嘗試做返d野去補償返依12年嘅遺憾。我即刻諗到條絕世好橋。咁啱好，間美國大學開咗個群組比人搵房友，裡面大把囡囡。橫掂我都唔諗住去美國讀書，點解唔好好利用依個平台搵吓人吹水，彌補下依12年嘅遺憾，填補下果一剎那嘅寂莫，順便可以練習下點同女相處，一定對將來出pool有幫助。橫掂衰咗又無所謂嘅，又唔會見到佢真人，有咩原因唔去把握依個機會？就係咁，我就開始係依個公海裡面尋找一個目標。

就係咁，俾我搵到一個台妹叫Gloria。樣唔錯，記cute，身材都唔差。佢又link 埋自己個IG，真係天助我也。㩒咗個follow request，冇幾耐就accept 咗。既然accept 咗，仲等乜鬼？仲唔去馬？我即刻咁咗去dm 果度，就開始寫成世第一個主動send比女嘅msg. 我打咗10分鐘，一直係度諗咁樣好唔好呢？會唔會太狗公呢？最後㩒個掣都諗咗好耐，亦有諗過淆底，返去打下飛機好過，又唔知要等幾耐先會覆返。但係人生任何野都應該有第一次，何況係溝女呢？就係咁就send 咗句

我： Hey! Saw your post on Uni School App. Nice to see another international student . I'm from Hong Kong and undecided whether to go or not.

加咗d濕鳩 emoji，再introdiu下自己應該無死嘅。

等咗一個鐘後，就收到一個ig msg：

G: read ur profile, I’m doing IB as well

咁啱好佢又考同一個試，我地就多咗好多話題。就咁吹下嚟緊嘅考試就吹咗成晚。填飽咗我果日嘅空虛，心裡面有種喜悅，有種從來無feel到嘅成功感，亦發覺原來同女吹水都唔係有咩咁大不了啫，同女吹水最難果步係點樣打開個話題啫。第二朝早，亦係中學生涯嘅last day，正當我諗住向班毒撚曬下命時，估唔到我嘅自信咁樣俾依一條女打沉咗。

正諗住開ig搵佢profile 俾佢哋睇時，我搵極都搵唔到佢個profile同埋尋晚啲 chat，好似係我嘅世界裡面一晚裡面消失咗。我先發覺我俾人block咗，估唔到第一次嘅經驗就咁快結束咗。可能係last day 嘅關係，雖然有少少傷感，但係冇乜擺係心裡面。只係我嘅自信心就咁被摧毀咗，依個狗公yo女嘅形象亦告一段落。

2018/04/25
宅係屋企裡面溫書真係好撚悶啊，最多係出下去同阿明阿智食飯，或者打一舖機，跟住又死返去溫書。真係好撚頹啊。橫掂仲有十一日後先定生死，咁多時間，係時候輕鬆下。訓咗係張床到掃下ig時，見到有成十幾個ig follow request，全部都係大學個群組嘅人。而就係其中一個follow request嘅佢改變咗我好撚多。

2019/02/10
現時嘅我望返轉頭，依一年係我人生嘅最低點，但係因為您，教識我點樣係最黑暗之中生存落去。多謝莉，莉改變了我，為我的世界帶嚟咗光明。

求求妳永遠留在我的記憶中。

加甜 甜到糖尿果隻

我唔要食薄荷 (二)

2019/04/25 cont.
其中一個request follow 嘅人竟然係女?! 我即刻㩒咗入去睇一睇依個叫做lucypamela 嘅account。佢身材雖然冇乜野特別，但係真係好cute，佢嘅笑容真係好甜。白雪雪，身形又細細粒，真係好gfable。再睇返佢嘅群組裡面嘅自我介紹，我dllm 泰國嚟㗎，點解會咁撚白嘅，會唔會係死人妖...

喺...諗咁多做咩啫，又唔係溝到佢。既然溫書都溫到悶囉，又無其他野可以做，係時候再次出擊。自從上次台妹果次之後，我都無再搵其他囡囡傾計。唔知今次會唔會又好似上次咁樣一晚內俾人收皮呢？唔得，我唔要再柒，我今次要做足準備去迎戰，起咗佢個底，睇過佢係群組裡面嘅自我介紹。我先發覺我同佢嘅話題唔會太多，佢崇我至撚憎嘅泡菜撚，又淨係跳舞，睇嚟冇乜把握架啦。

但係"What do I have to lose?"

就係咁樣，我就無再猶疑落去，快脆 send 咗個msg比佢。既然上次個開場白冇問題，就用返相似嘅開場白啦。

我: “Hey! I see you are going to UW as well. Are you a fellow international student or are you currently studying in the US?”

估唔到我等咗唔使一分鐘佢就已經覆咗我。

L: “hiii, im an international student!”

既然覆得咁快，我都無謂拖佢嘅msg。 雖然已經知道佢嘅底世，但係循例問下佢邊度嚟啦，費是露出自己隻馬腳。

我： "Same here, I'm from Hong Kong, where do you come from?"

L: "I'm from Bangkok Thailand"

交換咗依啲無謂野之後，我先發覺仆街啦，真係諗唔到有咩話題。正當我係度藤雞時，佢幫我解咗個圍，問到

L: "Have you signed up ocamp yet?"

乜美國大學都有ocamp㗎咩? 我淨係掛住溫書，乜柒都無睇過，真係唔知點樣同佢搭嗲，唯有扮傻啦。

我：“i don't know how to sign up lol, i've been preparing my exams"

L: “oh lol, i’m doing IB, what exam you taking?”

咿？佢又係考我個試喎，我個心即刻安心晒，上次同個台妹淨係吹依個試吹咗成晚都未吹完，今次佢又會主動開其他話題，睇嚟今晚唔駛溫書囉。我心裡面諗到都興奮，唔知今晚可以傾到幾多點呢？會唔會破我上次嘅紀錄呢？正當我係心裡面不停FF時，我電話響咗多一次，就收到佢嘅第二個訊息。

L: “Here’s the link for signing up ocamp, I signed up for the 26th one”

依條女幾好人喎，特登上網摷條link send 俾我，加分呀！唔單止係咁，仲咁快同我講佢去幾多號果個ocamp。如果我去美國讀書嘅話，一定要記住join依個日子嘅ocamp先得。算啦，阿朗面對現實啦，假設嚟架姐，你唔係咁傻去美國洗成百幾萬入去讀屎片呀？

果晚，我哋就咁由夜晚十點開始傾計，不知不覺咁樣就傾到兩點鐘。估唔到依四個鐘眨眼之間就過咗。今次應該係我成世裡面傾得最耐嘅一次，冇諗到仲要係同條女傾嘅，諗起都開心。係依四個鐘裡面，我哋傾嘅話題雖然暫時局限於學業上，但係對我嚟講我已經覺得好充實，好滿足。我至少知道你係讀咩科，你嘅化學唔掂，你嘅文科好勁，你大學想讀商科，你同我一樣都唔想溫書。我好想繼續去認識你，唔知有冇機會可以比我繼續去了解你呢？

2019/04/26
今日終於唔駛摺埋係屋企裡面啦! 我約咗老友阿銘踩單車,順便可以問下啲專家點樣可以開話題，或者至少脫離依家困係學業嘅話題裏面。阿銘話晒之前都追過唔少人，應該都累積咗唔少經驗嘅，點都可以俾到啲溝女橋門我嘅。

我：『喂，阿銘! 醒幾招嚟啊，最近係美國大學果啲群組睇中咗一件筍盤。』

銘：『有幾筍呀？無圖你講撚晒啦。』

我就畀咗佢睇幾幅啦，順便畀埋佢睇埋我尋晚嘅對話，睇下佢可以點樣關照下小弟。

銘：『你就jeng 啦，咁都俾你搵到。但係你唔係諗住留喺香港咩？哂咁多時間溝佢做乜鳩？入到u，大把時間俾你慢慢溝啦，好好讀書好過啦。』

我：『橫掂美國啲人我都唔會見到面架喇，咪當練習下囉...你知我依十二年幾撚毒架啦，從耐都無同女講過嘢，而家仲唔開始，我驚入到u唔識點同女溝通。』

銘：『依啲嘢冇得教㗎，係靠經驗累積出嚟架。依啲嘢順其自然啦，依啲嘢你格硬嚟係冇用架。』

我：『吓...哦。』

返到屋企之後，我就係攤係張床上面，係度思考咩叫順其自然呢？溝女依一樣嘢唔係要自己去爭取架咩？有得佛系溝女方法架咩？我自己又唔係靚仔，又無米八，又唔係有錢，何來可以佛系咁等啲女撲埋嚟呢？都痴撚線，跟佢果套一定孤獨終老...

溫咗成兩粒鐘書，係時候抖陣，唔知佢係度做咩呢？就睇下佢ig有冇上線先。見到佢有story就㩒咗入去睇。咩話!? 佢今日先last day，咁鬼遲先放假嘅，我上個星期已經放咗study break啦喎。就係依一個story令我諗到今日可以點樣開齋。

我：”Wait wut u still have school rn? I’m on study leave already for 2 weeks"

L:"wHAT, i literally just finished the content a few days ago”

我: “I’m sick of revising already after two weeks of revision :( "

就係咁, 我同佢由晏晝就繼續我哋兩個之間嘅認識。雖然話題仲未離得開學業，但係我對佢嘅理解又多咗。我知你想嚟美國讀書因為你唔鍾意泰國傳統學校文化，你好期待嚟美國嘅生活方式，好期待入大學嘅生涯。我真係好欣賞，好羨慕你嘅正面樂觀態度，因為我無可能好似佢咁樣面對人生。我亦實不相瞞，同佢講咗我其實唔想出國，因為我好憎生活裡面有大嘅變化，我好滿足於現狀，唔想失去我而家擁有嘅親情，友情，。係依兩日裡面，估唔到我已經夠膽講出真話，我有啲朋友都唔夠膽講真心話。唔知點解雖然淨係識咗兩日但係我已經覺得識咗好耐咁...

more